日本石垣市正式更名釣魚台為「登野城尖閣」 台灣外交部：嚴正抗議

日本沖繩縣石垣市公所今（1日）完成行政程序，片面將釣魚台列嶼地址由「石垣市登野城」更名為「石垣市登野城尖閣」。我外交部發布新聞稿表示，已在第一時間透過外交管道向日方表示遺憾及嚴正抗議。

6月22日石垣市議會通過決議，要求石垣市公所更改釣魚台列嶼地址名稱。外交部指出，當時即持續向日方表達關切，要求日本政府及地方政府避免任何傷害台灣人民情感及台日友好關係的行為。

針對此次石垣市片面更改名為「石垣市登野城尖閣」，外交部重申，釣魚台列嶼是中華民國固有領土，我方擁有主權的事實不容置疑，任何單方面主張及行為無法改變事實。

外交部說，此次釣魚台列嶼更名爭議肇因於中國海警船連續巡航釣魚台列嶼周邊海域，我政府在捍衛釣魚台列嶼主權的同時，也呼籲相關各方停止可能升高區域緊張的單邊行為，審慎處理爭議並避免衝突，以共同維護區域的和平與穩定。

外交部強調，我政府一貫堅持中華民國擁有釣魚台列嶼主權，今後仍將秉持和平理性方式處理釣魚台列嶼主權問題。外交部再次懇切呼籲日方理性克制，勿以片面舉動干擾中華民國對釣魚台列嶼的主權及台灣漁船作業，避免影響東海穩定和平及台日友好關係。

台灣就咪理啦好心

台灣關你撚事咩

純粹表下態

支那呢？驚得濟又縮？

同日本共同擁有 共同發展好過啦

中國大陸地區夠係中華民國領土 又唔見你同中共抗議

台灣唔出下聲俾藍營入奶日奶到賣國嘛會，冇計

上面做乜 真係信台灣想要返個島仔呀

笑撚死
台日咁友好 一早暗啞底傾好晒啦

台灣外交部成日話中華人民共和國從未統治台灣所以台灣唔係中華人民共和國一部分，其實中華民國都從未統治釣魚台但又可以係中華民國固有領土

台灣你收吓皮啦

我同你共同開發你條女得唔得？

日本領土嚟架ON

台灣真係on99咁

台日政府 一早夾撚曬㗎啦， 大陸成日話釣魚台係屬於中國嘅， 咁台灣自己本身先係正統中國 點都要出嚟講兩句， 如果唔出聲咪即係默認共產黨係真中國

仲爭咩Q正統中國
中共咪係中國囉

一起底就知五毛嚟

老老實實佢哋如果心胸廣闊啲跨越得過呢個心理關口嘅話，激撚到對面岸爆血管都似

其實北愛爾蘭依家都係變相de facto由愛爾蘭同英國共同擁有

講就易，即刻比位國民黨入

台灣國固有領土

咪傻啦 個爭議大到咁 點100%日本領土 仲要近台灣咁多